[抵制洋節] 強國小學校長「洗腦」學生 「八國聯軍平安夜入侵中國」

內地政府近年稱聖誕節是「洋節」，若慶祝這個節日就是「崇洋媚外」，並要求商家撤走聖誕樹等裝飾。內媒報道，安徽黃圩鎮一名小學校長在平安夜當天對學生演講，稱當年在中國燒殺擄掠的英法聯軍都是基督徒；八國聯軍則在平安夜入侵中國，舉行殺人比賽，因此「聖誕節是中國人的奇恥大辱」，呼籲學生要抵制聖誕節；但他卻特別要求學生銘記12月26日，因為這天是毛澤東的誕辰。

安徽黃圩鎮中心學校校長董學豐周一（24日）以「聖誕節是中國人的恥辱」為題發表演說。校長於講稿寫道，「很多人一提到聖誕節就會聯想到平安夜、狂歡日，但這一天在中國人的歷史上卻是奇恥大辱」，並稱從鴉片戰爭到八國聯軍侵略中國，除日本外，個個都是基督徒，他們在中國犯下的罪行罄竹難書。
董學豐並細數英法聯軍在中國火燒圓明園、掠奪無數中國歷史文物的罪行，接着提到八國聯軍在中國強姦婦女、殺害百姓：「八國聯軍入侵我國（中國）後，在他們聖誕日來臨的前一天，也就是12月24日，進行殺人、放火、掠奪比賽。比賽結束已是夜幕降臨，這些喪盡天良的教徒們集體禱告天主耶穌，保佑他們殺人無罪，祈求他們平平安安度過聖誕日前的一夜。」

這名校長告誡學生，不能慶祝聖誕節，卻特別要求學生一定要銘記12月26日這天，因為是毛澤東的誕辰，「是一個值得我們所有中國人銘記的日子，不忘國恥，砥礪前行」。

媒體報道事件後，許多內地網民稱讚他為「愛國校長」，還說中共文宣部應該將他的演講廣為宣揚；不過也有網民痛批，這是「義和團思想」，「做好自己比抵制別人強得多，這樣的校長打算教出心胸狹隘，處處對立，文化大革命式樣的學生，捨本逐末」、「那日曆要用農曆？星期天也要取消？愚昧」。另外也有人表示，講稿內的歷史錯誤百出，根本是「胡說八道」。